\begin{titlepage}
    \begin{center}

    {\large Universidade de S\~ao Paulo \\ Instituto de F\'isica} \\[3.0cm]

    {\huge Intera\c{c}\~oes hadr\^onicas a alt\'issimas energias e o desenvolvimento de 
    cascatas atmosf\'ericas extensas} \\ [1.5cm]

    {\large Hendrik Marques Soares} \\[1.5cm]

    \begin{flushright}
        {Orientador: Prof. Dr. Edivaldo Moura Santos} \\[1.5cm]
    \end{flushright}

    \begin{flushright}
        \begin{minipage}{0.5\textwidth}
        {Tese apresentada ao Instituto de F\'isica como requisito parcial para obten\c{c}\~ao do t\'itulo de Doutorado em Ci\^encias.} \\[1.0cm]
        \end{minipage}
    \end{flushright}

    \begin{flushleft}
        \begin{minipage}{0.6\textwidth}
        {Banca Examinadora: \\[1.0cm] 
                            Prof. Dr. Edivaldo Moura Santos - IFUSP \\
                            Prof. Dr. Marcelo G. Munhoz - IFUSP\\
                            Profa. Dra. Ivone F. da Mota e Albuquerque - IFUSP\\
                            Prof. Dr. Luiz Vitor de Souza - IFSC/USP  \\
                            Profa. Dra. Carola Dobrigkeit Chinellatto - UNICAMP} \\[1.0cm]
        \end{minipage}
    \end{flushleft}

    {\large S\~ao Paulo \\ 2018} \\[0.5cm]

    \end{center}
\end{titlepage}
% \includepdf[pages=-, offset=75 -75]{ficha_catalografica.pdf}
